# Язык текстовой разметки Markdown
В данном отчёте опишу, как я ознакомился с языком разметки Markdown, здесь изучил основные функции языка, а также сферы его применения.

Markdown — предназначен для создания и преобразования файлов в языки для продвинутых публикаций(Например, HTML).

### Среда для написания кода Markdown
На данный момент существует огромное множество редакторов для данного языка текстовой разметки.
##### Наиболее популярными явлются:
- Atom
- Typora
- Caret
- ghostwriter
- Write
- iA Writer
- Ulysses
- SublimeText
- ReText

Также существуетвуют онлайн-редакторы, которые будут преобразовывать язык разметки (Например, Online Markdown Editor).
##### Мессенджеры
Так же мессенджеры могут поддерживать данный язык разметки.

### Форматирование
Чтобы создать текст в Markdown, используют специальные символы, вставляемые перед или после слов и фраз. Вот самые простые правила, которые нужно запомнить и которые работают в любых редакторах.
##### Заголовки
Для создания заголовка необходимо поставить символ # (Внимание! после символа пробел). Уровень заголовка определяется количеством решеток, всего их может быть шесть.

\# Заголовок 1-ого уровня #

\### Заголовок 3-его уровня ###

\###### Заголовок 6-ого уровня ######

![](https://pp.userapi.com/c855432/v855432889/ddb2/iQ4cDNTP5iU.jpg)
##### Текст
Markdown поддерживает форматирование текста. Можно сделать его курсивым или жирным с помощью звёздочек (\*) или нижнего подчёркивания(\_).

\*Курсив* и \_Курсив_

\*\*Жирный ** и \_\_Жирный__

\*\*\*Жирный и курсивынй***

![](https://pp.userapi.com/c855432/v855432889/ddbc/oWvb9Kjgxuc.jpg)
##### Цитаты
Чтобы создать цитату необходимо воспользоваться символом (>). Ставить перед каждой строкой цитаты!

\>Наша цитата

\>

\>Автор

![](https://pp.userapi.com/c855432/v855432889/ddc6/Wo7Az_K7iBo.jpg)
##### Маркированные, нумерованные и смешанные списки
В Markdown можно составлять списки с любым уровнем вложенности. Маркированные списки создаются с помощью дефиса (-), который ставится перед каждым новым пунктом.

\- Пункт № 1

\- Пункт № 2

\- Пункт № 3

Нумерованные списки создаются так же, но арабскими цифрами.

1. Пункт № 1

2. Пункт № 2

3. Пункт № 3

Смешанные списки.

У смешанных списков неогранниченная вложенность. Для создания списка используется двойной пробел.

1.Пункт № 1

-Подпункт № 1

-Подпункт № 2

2.Пункт № 2

-Подпункт № 1

![](https://pp.userapi.com/c855432/v855432889/ddd0/bDMqXjxxMWE.jpg)
##### Исходный код
Для вставки строки или блока кода. В Markdown используется символ обратный апостроф(\`) для вставки одной строки и три обратных апострофа(\`\`\`) для вставки блока кода. На обычных клавиатурах этот символ находится на букве "Ё".

\`Строка кода`

\`\`\`

Целый

блок кода

\`\`\`

![](https://pp.userapi.com/c855432/v855432889/ddda/vurVDVujtlM.jpg)
##### Изображения и Ссылки

Для вставки Изображения необходим восклицательный знак(!), подпись к изоражению в квадратных скобках и ссылку на него в круглых (Подпись указывать необязательно). Вставлять картинки можно как из Интернета, так и с локального хранилища.

![подпись]\(ссылка_изображенения)

Для вставки ссылки пишется:\[заголовок_ссылки](ссылка)

![](https://pp.userapi.com/c852120/v852120889/e334c/cp-uMniS5ag.jpg)

### Продвинутые техники Markdown

##### Таблицы
Для создания таблицы необходимо использовать симоволы (|) и (-) .
![](https://pp.userapi.com/c855432/v855432889/dde4/Fch_7_t-CFM.jpg)
##### Зачёркнутый текст
Расширенный синтаксис позволяет зачёркивать текст, заключенный в двойные тильды (~~ ~~)

![](https://pp.userapi.com/c855432/v855432889/ddee/45JWZb9SeDA.jpg)

### Основные преимущества языка
##### Универсальность
Документы, написанные в Markdown, являются обычными текстовыми файлами. Именно поэтому их можно будет открывать на любой платформе и в любом текстовом редакторе.
##### Простота
Данный язык настолько прост, насколько это возможно. Синтаксис языка можно выучить буквально за 10-15 минут даже тем, кто никогда раньше не слышал о Markdown.
##### Конвертируемость
Файлы Markdown можно с легкостью конвертировать в форматы PDF, DOC, ODT. И при этом их форматирование остаётся неизменным.
### Отрицательные черты языка
##### Строгие правила
В Markdown текст набирается, используя строгие правила языка, один неверный символ и форматированние изменится. Именно поэтому используя данный язык, придется быть максимально внимательным.
##### Ограниченные возможности форматирования
Так как файлы Markdown представляют собой обычные текстовые файлы, то и красивых шрифтов применить не получится.


##### Cсылки:
https://lifehacker.ru/chto-takoe-markdown/

https://ax.digital/markdown/

https://paulradzkov.com/2014/markdown_cheatsheet/
